[![DeepScan grade](https://deepscan.io/api/teams/16229/projects/19461/branches/505944/badge/grade.svg)](https://deepscan.io/dashboard#view=project&tid=16229&pid=19461&bid=505944)

# **Déboucled *V2***

## Masque les topics, les sujets et les auteurs indésirables et vous sort de la boucle.

#### *Vous n'en pouvez plus des topics et des auteurs complètement boucled ?*
#### *Vous n'en pouvez plus des Tacos et Vinz qui polluent le forum ?*
#### *"Ton KJ de poche : ent --> ta reacprout" ça vous rend zinzin n'est-ce pas ?*
#### *Les topics sur le Covid19 ou Zemmour ne vous intéressent pas ?*
#### Ou vous souhaitez simplement avoir de nouvelles fonctionnalités et améliorer votre expérience sur les forums ?

**Ce script est fait pour vous !**

# Installation

### Étape pour _Android_ : Il faut d'abord installer le navigateur **Kiwi Browser** (équivalent de Chrome)

<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.kiwibrowser.browser" target="_blank"><img src="https://kiwibrowser.com/wp-content/uploads/2019/09/cropped-Favicon-512x512-32x32.png" alt="Chrome" width="20"/> Kiwi Browser</a>

### Étape pour _iPhone_ : Il faut d'abord installer le navigateur **Insight Browser** (équivalent de Safari)

<a href="https://apps.apple.com/app/apple-store/id1531407280?mt=8" target="_blank"><img src="https://cdn.umso.co/pxvr5mgeg4se/assets/aum444nl.png" alt="Insight" width="20"/> Insight Browser</a>

### Étape 1 : Installez un gestionnaire d'userscript comme **TamperMonkey**

<a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/tampermonkey/dhdgffkkebhmkfjojejmpbldmpobfkfo?hl=fr" target="_blank"><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e1/Google_Chrome_icon_%28February_2022%29.svg" alt="Chrome" width="20"/> Chrome, Brave et Mobile (Kiwi)</a>

<a href="https://addons.mozilla.org/fr/firefox/addon/tampermonkey/" target="_blank"><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a0/Firefox_logo%2C_2019.svg" alt="Firefox" width="20"/> Firefox</a>

<a href="https://addons.opera.com/fr/extensions/details/tampermonkey-beta/?display=en/" target="_blank"><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/49/Opera_2015_icon.svg" alt="Opera" width="20"/> Opera</a>

<a href="https://apps.apple.com/app/apple-store/id1482490089?pt=117945903&ct=tm.net&mt=8/" target="_blank"><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Safari_browser_logo.svg/234px-Safari_browser_logo.svg.png" alt="Safari" width="20"/> Safari (Insight)</a>

<a href="https://microsoftedge.microsoft.com/addons/detail/tampermonkey/iikmkjmpaadaobahmlepeloendndfphd/" target="_blank"><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/98/Microsoft_Edge_logo_%282019%29.svg" alt="Edge" width="20"/> Edge</a>

### Étape 2 : Installez **Déboucled**

- Installez **Déboucled** en [cliquant ici](https://github.com/Rand0max/deboucled/raw/master/deboucled.user.js) ou [ici](https://jvscript.fr/script/deboucled) puis cliquez sur le bouton "Installer" dans la fenêtre qui s'ouvre

# Fonctionnalités :

- **Intelligence Artificielle anti-boucle** : *grâce à l'I.A Déboucled dites adieu aux topics boucled !*
- **Mots-clés à bannir des sujets** : *les topics contenant ces mots seront masqués*
- **Caractères spéciaux et émojis pris en charge** : *pour la blacklist des sujets*
- **Prise en charge du métacaractère '\*'** : *utilisez l'étoile pour remplacer un ou plusieurs caractères*
- **Auteurs à ignorer complètement** : *les topics créés par ces auteurs seront masqués*
- **Peut également ignorer les dérivés**, *par exemple "Pseudo1", "Pseudo2", "PseudoBoucled" etc*
- **Masquage des messages** : *dans les topics pour les pseudos blacklist (paramètre pour choisir de les afficher quand même)*
- **Blacklist de topics en particulier** *avec un bouton rouge sur la droite du topic*
- **Compatible avec TopicLive et JvChat** : *100% compatible, Déboucled filtera en direct les messages des pseudos blacklist*
- **Seuil d'affichage** : *autoriser l'affichage des topics à partir d'un nombre minimum de messages*
- **Panneaux de gestion des blacklists** *(bouton 'Déboucled' placé à côté du bouton 'Actualiser')*
- **Sauvegarder/restauration des préférences et des blacklists** : *possibilité de partager uniquement les blacklists*
- **Affichage de statistiques sur le filtrage** : *visible dans le préférences*
- **Filtrage des recherches** : *par sujet et auteur (et les messages prochainement)*
- **Protection contre les PoC** : *affiche une balise [PoC] rouge à côté des topics potentiellement "post ou cancer"*
- **Prévisualisation des topics** : *affiche un aperçu du topic à la volée sur la liste des sujets*
- **Bouton 'Pseudo boucled**' *permettant de consulter les topics du pseudo, avec JVC ou JvArchive*
- **Récupère les topics des pages suivantes** *pour afficher un nombre constant de topics*
- **Fonctionne sur toutes les pages** *sur la liste des topics même si vous reculez ou avancez dans les pages*
- **Graphique sur les tendances de filtrage** *à droite de la liste des topics*
- **Pictogramme pour les topics *noirs*** *pour mettre en avant les topics avec plus de 100 messages*
- **Vous pouvez choisir d'afficher plus que 25 topics** dans les options
- **Uniformise les titres des sujets, masque les balises abusives [ALERTE] ou les AYA à répétition** *pour gagne en lisibilité*
- **Thème sombre et thème officiel pour le script et JVC**
- **Les listes pré-enregistrées** : *listes anti-boucles intégrées au script et classées par catégories (Covid19, Politique, Réseaux sociaux, etc.)*
- **Algorithme anti-Vinz** : *dites adieu à la boucle de Vinz en dépit de ses tentatives pour échapper au script*
- **Filtrage des MPs** : *filtre les messages privés des pseudos blacklist ! Adieu Leao !*
- **Masquer les messages dans les topics** : *les messages contenant une ou plusieurs expressions de votre "blacklist sujets" seront masqués*
- **Intégration avec JvArchive** : *consultez les derniers topics et messages d'un pseudo facilement grâce à JvArchive*
- **Affichage des avatars** : *rajoute les avatars à côté des pseudos dans la liste des topics*
- **Topics tendances** : *mise en avant des topics les plus actifs*
- **Défilement automatique des messages** : *vous pouvez charger automatiquement les pages d'un topic simplement en défilant vers le bas*
- **Réduire les messages trop longs** : *possibilité de réduire partiellement les messages trop longs pour faciliter la navigation*
- **Intégration des smileys dans les topics** : *intégration des smileys JVC dans les titres des topics*
- **Algorithme anti-spam/anti-pub youtube** : *dites au revoir au spam des liens youtube dans les messages*
- **Correction des liens/stickers** : *correction automatique des liens et images cassés dans les messages*
- **Intégration du wiki JVFlux** : *intégration dans le forum du wiki officiel JVFlux.fr*
- **Régulièrement mis à jour, les suggestions et remarques sont les bienvenues**
- **Compatible avec tous les forums JVC et sur mobile également.**

- Et plus encore !

# Plus d'informations

- [Contact Email](mailto:rand0max@protonmail.com)
- [Contact Discord Rand0max#3135](https://discord.com/users/781564172483166268)
- [Contact MP](https://www.jeuxvideo.com/messages-prives/nouveau.php?all_dest=Rand0max4)
- [~~Topic JVC officiel 410~~](https://www.jeuxvideo.com/forums/42-51-68410257-1-0-1-0-officiel-deboucled-v2-est-arrive-fini-la-boucle-et-le-spam.htm)
- [Topic sur JvArchive](https://jvarchive.com/forums/42-51-68410257-1-0-1-0-officiel-deboucled-v2-est-arrive-fini-la-boucle-et-le-spam)
- [Page jvscript.fr](https://jvscript.fr/script/deboucled)
- [Repository officiel](https://github.com/Rand0max/deboucled/)
- [JVFlux](https://jvflux.fr/)
- [JvArchive](https://jvarchive.com/)

# Remerciements

- Je tiens tout d'abord à remercier personnellement tous **les membres du forum 18-25** qui m'ont aidé à améliorer ce projet, et qui ont activement participé sur les deux topics officiels depuis leur création, ainsi que tous les membres anonymes par messages privés.
- Grand merci à l'**équipe de JvFlux** pour leur aide et leur participation technique sans qui ce projet n'aurait pas pu prendre une telle ampleur.
- Grand merci également à l'**équipe de JvArchive** sans qui ce projet perdrait une bonne partie de ses fonctionnalités, et à qui nous devons beaucoup contre la censure de Webedia.
- Et enfin, merci à la **boucle** temporelle sans quoi l'idée initiale de Déboucled n'aurait peut-être jamais émergée... en dépit de.

*Rand0max*